# Мои работы в Компас-3D

## ❗ Внимание
<b>Важно учесть:</b> все работы были выполнены в Компас-3D версии 21.0.0 (не лицензионная версия), в виду чего хочу предупредить, что, возможно, в младших или старших версиях ПО Компас-3D работы, содержащиеся в этом репозитории, могут открываться, но отображаться некорректно! Учтите это, пожалуйста.</br>

При разработке чертежей и 3D-моделей использовалась эта версия Компас-3D - [ссылка](https://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=6231567).

## 📝 Описание

Этот репозиторий - это архивариус моих работ в ПО Компас-3D.<br/>
Все работы рассортированы по папкам с соответсвующими названиями.<br/>
В каждой папке находится как сам исходный файл с раширением ```.cdw```, так и готовый файл для печати с расширением ```.pdf```.

## 🛠️ Решения проблем с ПО Компас-3D
<b>Проблема №1:</b> после непродолжительного времени может появиться ошибка с выбором материалов.</br>

<b>Решение:</b> переустановить Компас-3D (желательно) -> перейти на главный экран -> Приложения -> Материалы -> Конфигурация библиотеки... -> в открывшемся окне выбрать пункт "Основное окно справочника" -> нажать "ОК" -> закрыть окно программы и открыть заново (сделать перезагрузку Компас-3D).</br>

<b>Проблема №2:</b> не отображаются оси координат XYZ при создании детали (скорее всего, эта проблема касается только владельцев видеоускорителей от ATI Radeon / АМD).</br>

<b>Решение:</b> нужно отключить аппаратное ускорение.</br>
Делается это следующим образом: Настройка -> Параметры -> вкладка "Система" -> Общие -> Управление системой -> Вариант отрисовки -> выбрать пункт "Без апп. ускорения" -> закрыть окно программы и открыть заново (сделать перезагрузку Компас-3D).